{
    "question": "Berawal dari sebuah obrolan ringan seseorang sahabat penggemar kopi lanjut Sehingga bisnis cafe hobi yang menjadikan sebuah bisnis adalah suatu hal yang Tentu saja sangat membahagiakan selain dapat memuaskan hasrat pribadi kita juga dapat memiliki banyak cabang dipengaruhi kota di provinsi Sumatera Utara banyak yang mengira kemajuan usahanya tersebut adalah keberuntungan yang selain berpihak padanya namun 1 Gagasan pokok yang tepat penggalan paragraf di atas adalah\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>NGETTEH</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>NGETEH BANG NGETEH APA NGOPI</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "perbaikilah-penulisan-daftar-pustaka-berikut-ika-setyaningsih-e-768",
            "question": "Perbaikilah penulisan daftar pustaka berikut:    Ika Setyaningsih, ensiklopedia bahasa dan sastra Indonesia: terampil berbicara, Klaten Intan Pariwara, 2014\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Daftar pustaka adalah suatu susunan tulisan di akhir sebuah karya ilmiah yang isinya berupa nama penulis, judul tulisan, penerbit, identitas penerbit, dan tahun terbit. Daftar pustaka ini digunakan sebagai sumber atau rujukan seorang penulis dalam berkarya.</p><p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Setyaningsih, Ika. 2014. <em>Ensiklopedia bahasa dan sastra Indonesia terampil berbicara. </em>Klaten Intan Pariwara.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Aturan Umum Penulisan Daftar Pustaka</strong>\n</p><p>Berikut adalah aturan penulisan daftar pustaka dalam karya ilmiah secara umum yang perlu diperhatikan: \u00a0</p><p><strong>1. Nama</strong>\n</p><p>Nama penulis ditulis paling awal. Nama belakang atau nama keluarga ditulis terlebih dahulu, diikuti dengan tanda koma (,). Setelah itu, cantumkan nama depan dan tengah penulis buku tersebut. Jika buku tersebut merupakan karya dari dua penulis atau lebih, hanya penulis pertama yang urutan namanya dibalik. Penulis kedua dan seterusnya berada setelahnya, dengan urutan yang sesuai nama aslinya. \u00a0</p><p><strong>2. Tahun Terbit</strong>\n</p><p>Penulisan tahun terbit di urutan setelah nama penulis dari buku yang digunakan sebagai daftar pustaka. Jangan terkecoh pada angka tahun cetakan awal sebab bisa saja buku yang dipakai merupakan cetakan kedua, ketiga, ataupun terakhir. \u00a0</p><p><strong>3. Judul Buku</strong>\n</p><p>Tuliskan judul bukumu secara lengkap. Jangan lupa, penulisan judul dibuat dengan format italic (miring).\n</p><p><strong>4. Kota dan Nama Penerbit</strong>\n</p><p>Bagian terakhir dalam penulisan daftar pustaka sebuah buku adalah mencantumkan kota penerbitan dan nama penerbit yang mencetak buku tersebut. Dahulukan penulisan nama kota, baru diikuti dengan nama penerbit yang dibatasi dengan tanda titik dua (:).\n</p><p>\n</p><p>Hal lain yang perlu diperhatikan adalah tanda batas dari tiap urutan. Pastikan untuk menggunakan tanda titik (.) sebagai pembatas dari urutan nama, tahun terbit, judul buku, hingga kota dan nama penerbit.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-ialah-nilai-tukar-suatu-barang-yang-dinyataka-dengan-a-341",
            "question": "Harga ialah nilai tukar suatu barang yang dinyataka dengan...    a. kurs\r\nb.barang yg sama\r\nuang \r\n\r\nd.barang yg berbeda\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. uang </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>MAAF KALO SALAH. </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tujuan-bernegosiasi-sesuatu-yang-ingin-di-capai-yaitu-276",
            "question": "Tujuan bernegosiasi sesuatu yang ingin di capai yaitu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tujuan negosiasi yang ingin di capai yaitu kesepakatan antar dua pihak</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>yaitu hasil dari proses negosiasi ialah berupa capaian kesepakatan bersama yang memberikan keuntungan bagi kedua pihak.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "19-perhatikan-bacaan-berikut-inil-menjaga-kesehatan-lingkungan-m-507",
            "question": "19. Perhatikan bacaan berikut inil    Menjaga kesehatan lingkungan menjadi tanggung jawab semua warga. Menjaga\r\nkesehatan ini dapat dimulai dari diri kita. Kita perlu menerapkan pola hidup disiplin, seperti\r\nmembuang sampah pada tempatnya yang tidak hanya di rumah tetapi juga di tempat umum.\r\nPeristiwa pada teks di atas menjelaskan tentang ....\r\nA. ciri-ciri lingkungan sehat\r\nB. menjaga lingkungan rumah\r\nC. membuang sampah pada tempatnya\r\nD. kesehatan lingkungan dapat dimulai dari diri kita\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maap ye klo salah  (\uffe3\u3078 \uffe3 \u51f8</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-maksud-dengan-geografi-157",
            "question": "Apa yang di maksud dengan geografi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Pertanyaan ; Jawaban ; Penjelasan :</p><p>Apa yang di maksud dengan geografi ?</p><p>--------------------------------------------------------------------</p><p>Geografi adalah ilmu yang mempelajari tentang hubungan, persamaan, dan perbedaan antarruang di Bumi. Pusat kajian geografi adalah hubungan manusia dan lingkungannya. Secara umum, geografi terbagi menjadi dua cabang keilmuan yaitu geografi fisik dan geografi manusia.</p><p>--------------------------------------------------------------------</p><p></p><p>#SemogaBermanfaat</p><p>#MaapKalauSalah</p><p>#BelajarBersamaBrainly</p><p></p><p>\u25cf\u25ac\u25ac\u0e51\u06e9\u06e9\u0e51\u25ac\u25ac\u25cf</p><p>arzamperdanalubis</p><p>\u25cf\u25ac\u25ac\u0e51\u06e9\u06e9\u0e51\u25ac\u25ac\u25cf</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "benda-sangat-rahasia-yang-dimiliki-setiap-orang-583",
            "question": "Benda sangat rahasia yang dimiliki setiap orang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mungkin aurat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>stay halal brother</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dompet </p><p>isi hp</p><p>dokumen&#039; tertentu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kewajiban-manusia-terhadap-hutan-adalah-amendapatkan-udara-sejuk-684",
            "question": "Kewajiban manusia terhadap hutan adalah    A.mendapatkan udara sejuk\r\nB. melakukan reboisasi\r\nC. memanfaatkan hasil hutan untuk kehudupan sehari\u00b2\r\nD. mendapatkan oksigen yang dihasillan oleh pohon Dan hutan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b melakukan reboisasi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>J</strong><strong>a</strong><strong>w</strong><strong>a</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>:</strong></p><p>B. Melakukan reboisasi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lagu-daerah-suwe-ora-jamu-dinyanyikan-dengan-menggunakan-tangan-n-179",
            "question": "Lagu daerah Suwe Ora Jamu dinyanyikan dengan menggunakan tangan nada titik-titik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>JAWABAN</strong></p><p>lagu tersebut di nyanyikan dengan tempo  sedang agak cepat (moderato).Nada yang di gunakan adalah tangga nada pentatonis karena hanya terdiri dari 5 nada dan tangga nada pelog karena urutan nadanya 1_3_4_5_7</p><p> </p><p></p><p><strong>PENJELASAN</strong><strong> </strong></p><p><strong>SEMOGA</strong><strong> </strong><strong>MEMBANTU</strong></p><p><em>MAAF</em><em> </em><em>KALO</em><em> </em><em>SALAH</em><em> </em><em> </em><em></em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "adik-membeli-ikan-1-harga-ikan-2000kalau-adi-inginmembeliikan-118",
            "question": "Adik membeli ikan .1 harga ikan 2000kalau adi ingin.membeli.ikan.4 berapa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>JAWABAN</strong></p><p>1 ikan = 2000</p><p>4 ikan = 2000 \u00d7 4</p><p>= 4 ikan = <u>8.000</u></p><p></p><p><em>Jadikan</em><em> jawaban</em><em> tercerdas</em><em> ya</em><em>.</em><em>.</em><em> </em><em>Follow</em><em> pls</em></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1 Ikan Harga = 2.000</p><p>Berarti Kalau adi membeli 4 ikan </p><p>harga yang dibutuhkan untuk membeli ikan</p><p>tersebut adalah 8.000</p><p>2.000 + 2.000 + 2.000 + 2.000 = 8.000 RP. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-buatlah-pertanyaan-dalam-5-soal-442",
            "question": "1. Buatlah pertanyaan dalam 5 Soal ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Pertanyaan ; </p><p>1. Apa yang dimaksud dengan teks ?</p><p>2. Apa yang dimaksud dengan teks deskripsi ?</p><p>3. Apa yang di maksud dengan teks ulasan ?</p><p>4. Sebutkan jenis-jenis teks yang kamu ketahui?</p><p>5. Apa yang dimaksud dengan teks berita ?</p><p>--------------------------------------------------------------------</p><p>Jawaban &amp; Penjelasan :</p><p>1. Teks adalah naskah yang berupa kata-kata asli dari pengarang, kutipan dari Kitab Suci untuk pangkal ajaran, atau bahan tertulis untuk dasar memberikan pelajaran, berpidato, dan sebagainya.</p><p>--------------------------------------------------------------------</p><p>2. Deskripsi adalah teks atau paragraf yang menggambarkan suatu objek. Teks deskripsi biasanya menjelaskan seseorang, benda, sebuah peristiwa, dan lain-lainnya.</p><p>--------------------------------------------------------------------</p><p>3. Teks ulasan adalah teks yang berisi pembahasan atau penilaian terhadap buku atau karya-karya lain. Teks ulasan disusun berdasarkan tafsiran dan pemahaman atas karya yang diulas.</p><p>--------------------------------------------------------------------</p><p>4. Jenis-jenis teks yaitu :</p><p>1. Teks Persuasi</p><p>Pengertian teks persuasi adalah karya tulis berupa ajakan atau bujukan kepada pembacanya agar melakukan atau mengikuti isi dalam teks persuasi yang telah dibuat. </p><p></p><p>2. Teks Eksplanasi</p><p>Teks eksplanasi sering digunakan untuk menuliskan bacaan yang bersifat ilmiah. Contoh karya tulis yang disajikan dalam bentuk eksplanasi adalah bacaan yang menjelaskan proses terjadinya suatu fenomena alam atau fenomena sosial.</p><p></p><p>3. Teks Eksposisi</p><p>Teks eksposisi adalah karya tulis yang menyajikan gagasan/pendapat penulis yang disertai fakta dan alasan-alasan logis.</p><p></p><p>4. Teks Deskripsi</p><p>Teks deskripsi adalah karya tulis yang disusun dengan cara menggambarkan benda, objek, tempat, atau peristiwa secara jelas.</p><p></p><p>5. Teks Narasi</p><p>Teks narasi adalah karya tulis yang menceritakan atau menjelaskan suatu peristiwa secara detail berdasarkan urutan waktu.</p><p>--------------------------------------------------------------------</p><p>5. Teks berita adalah laporan berisi informasi yang aktual, terkini, dan berdasarkan fakta. Dalam teks berita juga berisi informasi yang penting, layak atau ingin diketahui oleh masyarakat umum. Jadi, bisa disimpulkan, berita merupakan teks berisi informasi yang baru atau sedang terjadi</p><p>--------------------------------------------------------------------</p><p></p><p>#SemogaBermanfaat</p><p>#MaapKalauSalah</p><p>#BelajarBersamaBrainly</p><p></p><p>\u25cf\u25ac\u25ac\u0e51\u06e9\u06e9\u0e51\u25ac\u25ac\u25cf</p><p>arzamperdanalubis</p><p>\u25cf\u25ac\u25ac\u0e51\u06e9\u06e9\u0e51\u25ac\u25ac\u25cf</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}